<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="faq_generalsection">Opća pitanja</string>
  <string name="faq_preferencesandfilters">Postavke i filtri</string>
  <string name="faq_advancedsection">Napredne teme</string>
  <string name="faq_topic_whyisntitaccurate"><![CDATA[<h3>Kako mogu poboljšati točnost?</h3>     <p>U izborniku performanse pod značajkom pružatelji lokacije imate nekoliko mogućnosti, koristeći <b>GPS satelita dat će vam bolju točnost</b> ali se traži duže vrijeme, koristeći mrežu dat će vam lošiju točnost ali je brže.</p>      <p>Također možete provjeriti svoju okolinu, jer se može biti netočnosti zbog oblaka, zgrade, sunčevim pjegama, itd.</p>     <p>Na kraju se sve svodi na hardver, postavke i okolinu. Točnost je samo onako dobra koliko je dobar vaš GPS čip, GPSLogger jednostavno piše to što je dobio od telefona. Neki telefoni možda imaju 4 metra preciznosti, a neki pak imaju 500 metara.</p>    ]]></string>
  <string name="faq_topic_howtoremovenotification"><![CDATA[<h3>Mogu li ukloniti obavijesti?</h3>         <p>Nažalost, dosadno je, ali obavijest mora ostati tamo. Android 4.x <a href=\"http://commonsware.com/blog/2013/07/30/notifications-foreground-services-android-4p3.html\"> postao prilično restriktivan</a> i ubije usluge u prednjem planu koje ne prikazuju obavijesti. Znači tu nema načina da bi to funkcionirao kao u prošlosti.</p>         <p>To znači da će više aplikacija početi tražiti prostora za obavijest, možda će biti i prilično gužvo. U isto vrijeme, ovo je s razlogom; korisnik bi trebao znati da usluge u prvom planu su pokrenuti i troše resursa, međutim, nije pružena nikakva sredstva kako bi se omogućilo da se to odbaci.</p>         <p>U izborniku opći mogućnosti možete sakriti gumbe obavijesti tako da bude manje prostora</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_profiles"><![CDATA[<h3>Što su profili?</h3>         <p>Profili su uglavnom različite postavke pod nazivom. Primjerice može imati \'noću\' profila i  \'trekking\' profila sa različitim zapisivanja frekvencije, i kada hoćete možete prebaciti se između ta dva profila.</p> <p>Dodirnite profil zaglavlja i zatim "Dodaj profil" da biste stvorili novi profil. Novi profil će imati iste postavke kojeg trenutno koristite.  Poslije možete mijenjati neke postavke i one će biti specifične za vaš novi profil.</p> <p>Isto tako, postavke koje promijenite u jednom profilu neće se automatski spremiti u drugim <em>postojećim</em> profilima.  Preporučljivo je prvo napraviti svoje osnovne postavke u zadanom profilu.</p>  <p>Možete izbrisati profil dugim pritiskom</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_howgpsworks"><![CDATA[
<h3>Kako GPS radi (detaljno)</h3>     <p>Bit upotrebe GPS-a u telefonu je da mu je potrebno znati gdje je svaki satelit u zviježđu GPS-a i uglavnom želi koristiti vezu za to.  GPS sateliti emitiraju te informacije u različitim intervalima;  naime, svaki satelit emitira <em>almanah</em> podatke i <em>o efemeride</em> podatke.  </p> <p>Almanah nije vrlo precizan i daje grubi pregled konstelacije i svoje pozicije u narednih nekoliko mjeseci.                         To  može GPS prijemnik koristiti za grubu procjenu gdje je i koje satelite da odabire.  Kada je telefon bio dugo isključen, ili iznenada prebačen na novu lokaciju, potrebno mu je ponovno preuzme almanah podataka.</p>                      <p>Podaci od efemeridi je precizniji; emitira ga često i postavi ga prilično brzo.  Potrebno mu je samo jednom da dobije GPS prijemnik svoj almanah podataka da se zna zatražiti efemeride podataka.  Nakon što telefon ima obje informacije od ovih komada, on zna onda izračunati gdje je.  Ovaj proces može potrajati oko 12 minuta i poznato je da je vrlo čudan; malo smetnji ili prekida u procesu znači da GPS prijamnik u telefonu treba početi ispočetka.  Sateliti emitiraju samo 50 bajtova/sekundi.</p>                      <p>Zato što to traje toliko dugo, da pomažu u tome, mnogi mobilni operateri implementiraju <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Assisted_GPS#Basic_concepts\"> aGPS</a> poslužitelja;                         ovi poslužitelji već su ranije preuzeli almanah i efemeride podataka i telefon može ga preuzeti od njih brže nego od satelita.  No to ne znači da vaš telefon mora biti na poznatom mrežu.  U roaming-u ili s ograničenim podatkovnom planom ste to spriječili.</p>                      <p>Sve u svemu, postoji puno faktora u igri.  Problem može biti počevši od  toga da nešto nedostaje s almanah podacima pa sve do hardvera.  GPSLogger jednostavno čeka dok OS bude spreman sa svojim informacijama.</p>    ]]></string>
  <string name="faq_topic_whydoesfixtakelongtime"><![CDATA[
<h3>Zašto traje tako dugo da dobije informaciju o lokaciji?</h3>         <p>Ponekad ćete osjećati kao da GPSLogger jednostavno ne radi ništa i da nemože pronaći informaciju o lokaciji. Može postojati nekoliko razloga za to.</p>         <p><strong>Nova lokacija</strong> - ako ste na novoj lokaciji nakon dugog leta, može potrajati puno vremena da se GPS u telefonu reorijentira sam. Pokušajte pokrenuti GPSLogger na visokim frekvencijama dok ga ne nađe lokaciju. To može trajati oko 15-20 minuta.</p>         <p><strong>Smetnje</strong> - možda postoji građevina u blizini i blokira signal.</p>         <p><strong>Za vrijeme leta</strong> - ako ste u komercijalnom zrakoplovu, vjerojatno putujete prebrzoda bi vaš hardver telefona mogao pratiti GPS signala. GPS</p> <p><strong>Strogi filteri</strong> - ako je informacija o lokaciji pronađena i ne zadovoljavaju vaše kriterije filtriranja, GPSLogger će se još pokušavati neko vrijeme dok ne odustane.  Razmislite se da budete manje strogi prema postavkama kao što su točnost ili udaljenost putovanja.  Možete također koristiti mrežu ili pasivne mjesta.</p>    ]]></string>
  <string name="faq_topic_usemylocaltimezone"><![CDATA[
<h3>Mogu li snimati podatke po svom lokalnom vremenu?</h3>     <p><i>Standard</i> je prilikom zapisivanja točaka je korištenje UTC-a. Zato što je to standard, bilo bi pogrešno koristiti lokalnu vremensku zonu.  Umjesto toga, to je odgovornost softvera koju koristite za zapisivanje datoteke (Google Earth, GeoSetter, itd.) za podešavanje u vašu vremensku zonu.  Bilo koja aplikacije koja se bavi GPX i KML datotecima imat će opciju u postavkama koja vam omogućuje da odredite svoju vremensku zonu.</p>    ]]></string>
  <string name="faq_topic_whereisthefilelogged"><![CDATA[ <h3>Zadana mapa za zapisivanje</h3>     <p>Putanja se prikazuje na jednostavnom/detaljnom zaslonu i to može biti nešto poput <br /> <br /> <font face="monospace" color="#4CAF50"><b>/storage/emulated/0/Android/data/com.mendhak.gpslogger/files/</b></font> <br /> <br /> <font face="monospace" color="#4CAF50"><b>/sdcard/Android/data/com.mendhak.gpslogger/files/</b></font> <br /><br /> Početni dio će biti drugačiji za vaš uređaj.  Ako imate aplikaciju za upravljanje datotekom, možete kliknuti na putanju mape na jednostavnom/detaljnom zaslonu. </p> <p>Možete promijeniti putanja mape pod opcijom detalji zapisivanja.  Imajte na umu, zbog <a href="http://commonsware.com/blog/2014/04/09/storage-situation-removable-storage.html"> ograničenja uvedena u Android KitKat</a>, sve datoteke u zadanoj mapi će se ukloniti ako deinstalirate aplikaciju.</p> ]]>  </string>
  <string name="faq_topic_imperial"><![CDATA[<h3>Zašto ne u imperijalne jedinice kod zapisivanja?</h3>     <p>Imperijalne jedinice su samo za prikaz i ništa drugo. Kod zapisivanja, jedinice su uvijek u SI jedinicama - metri i sekunde.</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_whatvariousfiltersmean"><![CDATA[
<h3>Objašnjenje raznih filtera</h3>     <strong>Vrijeme prije zapisivanja</strong> - Koliko čekati nakon zapisivanja jedne točke do sljedećeg zapisivanja.     <br /><br/><strong>Udaljenost filtar</strong> - Kada je jedna točka dostupna, aplikacija će se provjeriti da li ima toliko udaljenosti između prethodne i trenutne točke. Ako ne odgovara navedenoj udaljenosti, točka je odbačena.     <br /><br/><strong>Točnost filtar</strong> - Kada je jedna točka dostupna, aplikacija će se provjeriti da li ima toliko točnosti.  Ako ne odgovara navedenoj točnosti, točka je odbačena. To je korisno ako ste u zgradi za neko vrijeme.     <br /><br/><strong>Ponovi vremenski interval za točnost filtar</strong> - Ako gore naveden točnost filtar ne odgovara, aplikacija će se pokušati ovoliko dugo.     <br /><br/><strong>Apsolutno vrijeme zaustavljanja</strong> - Pokušaj da se dobije informacija o lokaciji će se prestati nakon toliko dugo vremena, bez obzira na ostale postavke filtra. To je korisno ako ste u zgradi za neko vrijeme.    ]]></string>
  <string name="faq_topic_howtogetthefile"><![CDATA[
<h3>Kako to pristupiti datoteci</h3>     <p><strong>Na PC-u</strong>, možete spojiti svoj telefon preko USB-a i pridružiti SD karticu, a zatim kopirati izravno iz mape zapisivanja datoteke.  Također možete promijeniti zadanu mapu u opciji detalji zapisivanja. <p><p><strong>Na telefonu</strong>, ako imate aplikaciju za upravljanje datotekom možete pronaći mapu za zapisivanje &gt; <font face=\'monospace\'> dugo pritisnite datoteku &gt; Otvori kao &gt; tekst</font> za pogledati direktno, ili ga otvoriti s aplikacijom koja može čitati takve datoteke.</p>     <p><strong>Iz aplikacije</strong>, možete dijeliti datoteku ili automatski prenijeti na mjesta kao što su Google Drive, Dropbox, e-mail, itd. i pristupiti datoteku s tog mjesta.</p>    ]]></string>
  <string name="faq_topic_thirdpartyintegration"><![CDATA[
<h3>Integracija s rješenjima treće strane </h3>     <p>Postoji nekoliko različitih načina kako možete komunicirati sa GPSLogger-om iz druge aplikacije.</p>     <p><strong>Zadaci</strong> - GpsLogger aplikaciji možete poslati razne zadatke za određene radnje. Za pojedinosti pogledajte zadaci temu.</p>     <p><strong>Kratice</strong> - Ako vaša aplikacija ne podržava zadatke, možete pozvati Start/Stop prečac</p>     <p><strong>Pružatelj sadržaja</strong> - Samo vraća trenutnu putanju zapisivanja mape. Napredna tema je i eksperimentalna</p>    ]]></string>
</resources>
