<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="faq_generalsection">Algemene vragen</string>
  <string name="faq_preferencesandfilters">Voorkeuren en filters</string>
  <string name="faq_advancedsection">Geavanceerde onderwerpen</string>
  <string name="faq_topic_whyisntitaccurate"><![CDATA[<h3>Hoe kan ik de nauwkeurigheid verbeteren?</h3>     <p>Onder het menu\ locatieproviders hebt u een paar opties; gebruik van <b>GPS-satellieten geeft u betere nauwkeurigheid</b>, maar heeft meer tijd nodig; met behulp van de netwerklocatie is de nauwkeurigheid minder, maar het is sneller.</p>      <p>U zou ook uw omgeving eens moeten controleren, omdat onnauwkeurigheid te wijten kan zijn aan wolken, gebouwen, zonnevlekken, enz.</p>     <p>Uiteindelijk, komt het allemaal neer op uw hardware, de instellingen en de omgeving. De nauwkeurigheid is slechts zo goed als de GPS-chip van uw telefoon, GPSLogger schrijft gewoon wat het verteld wordt door de telefoon. Sommige telefoons kunnen een nauwkeurigheid van 4 meter hebben, waar andere 500 meter hebben.</p>    ]]></string>
  <string name="faq_topic_howtoremovenotification"><![CDATA[<h3>Kan ik de notificatie verwijderen?</h3>         <p>Helaas, en hinderlijk, de notificatie moet blijven staan. Android 4.x <a href=\"http://commonsware.com/blog/2013/07/30/notifications-foreground-services-android-4p3.html\"> werd heel restrictief</a> en sluit diensten op de voorgrond af die geen meldingen weergeven. Er is ook geen manier om dit te vermijden, zoals in het verleden.</p>         <p>Dit betekent ook dat meer toepassingen zullen vragen naar ruimte voor notificaties, het zou dus binnenkort heel druk kunnen worden. Tegelijkertijd is dit met goede een reden; de gebruiker moet weten dat een service op de voorgrond wordt uitgevoerd en bronnen verbruikt, maar er zijn geen middelen verkregen om het uit te kunnen schakelen.</p>         <p>In de algemene opties, kunt u er voor kiezen om de knoppen voor de notificatie te verbergen, zodat ze minder ruimte innemen</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_howgpsworks"><![CDATA[
<h3>Hoe GPS werkt (detail)</h3>     <p>De kern van een telefoon die GPS gebruikt is dat het moet weten waar elke satelliet in de GPS-constellatie is en het zal gewoonlijk uw gegevensverbinding gebruiken om dit te doen.  De GPS-satellieten zenden deze informatie uit met verschillende tussenpozen;  in het bijzonder zendt elke satelliet gegevens uit voor <em>almanac</em> en <em>efemeride</em>.  </p> <p>De gegevens voor almanac zijn niet erg nauwkeurig en geven een ruw overzicht van het sterrenbeeld en hun posities in de komende paar maanden.                         Een GPS-ontvanger kan dit gebruiken om een ruw idee te krijgen van waar het is en welke satellieten zijn te selecteren.  Wanneer een telefoon voor een lange tijd is uitgeschakeld, of plotseling wordt verschoven naar een nieuwe locatie, moet het de gegevens voor almanac opnieuw ophalen.</p>                      <p>De gegevens voor efemeride zijn nauwkeuriger; ze worden vaker uitgezonden en verlopen vrij snel.  Als een GPS-ontvanger eenmaal zijn gegevens voor almanac heeft ontvangen, weet het dat het dat het de gegevens voor ephemeris moet ophalen.  Zodra de telefoon beide stukjes informatie heeft, kan het er vervolgens achter komen waar het is.  Dit proces kan ongeveer 12 minuten duren en staat bekend om zijn onbetrouwbaarheid; elke storing of onderbreking in het proces betekent dat de GPS-ontvanger in de telefoon opnieuw moet beginnen.  De satellieten zenden alleen 50 bytes per seconde uit.</p>                      <p>Omdat het zo lang duurt hebben veel exploitanten van mobiele netwerken, om te helpen met dit, <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Assisted_GPS#Basic_concepts\"> aGPS</a> servers geïmplementeerd;                         deze servers hebben de gegevens voor almanac en efemeride  al gedownload en uw telefoon kan het van hen in een sneller tempo downloaden dan van de satellieten.  Maar het betekent wel dat uw telefoon op een vertrouwd netwerk moet zitten.  Roaming of een beperkt abonnement kan er voor zorgen dat het niet werkt.</p>                      <p>Alles bij elkaar, zijn er veel factoren in het spel.  Het probleem zou alles kunnen zijn van ontbrekende gegevens voor almanac tot aan hardware.  GPSLogger wacht eenvoudigweg tot het OS klaar is met haar informatie.</p>    ]]></string>
  <string name="faq_topic_whydoesfixtakelongtime"><![CDATA[
<h3>Waarom duurt het zo lang om een oplossing te vinden?</h3>
<p>Soms voelt het alsof GPSLogger simpelweg niks aan het doen is en gewoon geen oplossing kan vinden. Er kunnen meerdere redenen hiervoor zijn.</p>
<p><strong>Nieuwe locatie</strong> - als je op een nieuwe locatie bent na een lange vlucht, kan het een tijdje duren voordat de GPS of uw telefoon is heroriënteert.  Probeer GPSLogger op en hoge frequentie uit te voeren totdat het een locatie vindt. dit kan 15-20 minuten duren.</p>
<p><strong>Storing</strong> - er kunnen gebouwen in de buurt zijn die uw signaal blokkeren.</p>
<p><strong>In vlucht</strong> - als u in een publieksvliegtuig zit, reist u waarschijnlijk te snel voor uw telefoons hardware om de GPS signalen bij te houden. GPS</p>
<p><strong>Strikte filters</strong> - als er een oplossing is gevonden en niet overeenkomt met uw filtercriteria, GPSLogger blijft proberen een andere oplossing te vinden voor een lange tijd voordat het opgeeft. Overweeg minder strikt te zijn met instellingen zoals precisie of afstand afgelegd. Overweeg ook om een netwerk of passieve locaties te gebruiken.</p>
    ]]></string>
</resources>
