<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="faq_generalsection">Загальні запитання</string>
  <string name="faq_preferencesandfilters">Параметри й фільтри</string>
  <string name="faq_advancedsection">Додаткові теми</string>
  <string name="faq_topic_whyisntitaccurate"><![CDATA[<h3>Як можна покращити точність?</h3>
    <p>В меню Продуктивність є кілька варіантів провайдера розташування; варіант <b>GPS супутники дасть найкращу точність</b>, але потребує більше часу; використовуючи мережеве розташування ви отримаєте гіршу точність, але працюватеме це швидше.</p>
     <p>Ві також можете перевірити ваше оточення, оскільки причиною неточності можуть бути хмари, будинки, сонячні плями, тощо.</p>
    <p>В кінцевому рахунку, все зводиться до можливостей вашого обладнання, налаштування та навколишнього середовища. Точність настільки добра, наскільки GPS чіп вашого телефону, GPSLogger просто пише, що він отрімав від телефону. Деякі телефони можуть мати точність 4 метри, деякі 500 метрів.</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_howtoremovenotification"><![CDATA[<h3>Чи можна прибрати сповіщення?</h3>         <p>На жаль, як би набридливо це не було, сповіщення мають залишитися. Android 4.x <a href=\"http://commonsware.com/blog/2013/07/30/notifications-foreground-services-android-4p3.html\">став дуже обмежуючим</a> та видаляє фонові сервіси такі, що не показують сповіщень. Також не існує способу обійти це, як і раніше.</p>         <p>Це також означає, що все більше додатків почнуть використовувати область сповіщень і скоро там стане дуже тісно. В той же час, для цього є поважна причина; користувач повинен знати які фонові процесси працюють та використовують ресурси, хоча і не має можливостей дозволяти це чі забороняти.</p>         <p>В загальних налаштуваннях ви можете обрати опцію сховати кнопки сповіщень, таким чином це займатиме меньше місця</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_profiles"><![CDATA[<h3>Що таке профайли?</h3>         <p>Профайли це засіб мати різні налаштування під різними іменами. Наприклад ви можете мати \'нічний\' профайл та \'трекінг\' профайл з різною частотою записи, та переключатися між ними за потреби.</p> <p>Торкніться заголоку профілю, потім "Додати профіль" щоб створити новий профіль. Створений профіль матиме ті ж самі налаштування як той, у якому ви щойно були. То ж ви можете змінити кілька налаштувань специфічних для вашого нового профілю.</p> <p>З іншого боку, ніякі налаштування зроблені в одному профілю не будуть автоматично збережені у іншому <em>існуючому</em> профілю. Рекомендовано спочатку виконати основні налаштування в профілю за замовченням.</p>  <p>Ви можете видалити профіль довго натиснувши на нього.</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_howgpsworks"><![CDATA[
    <h3>Як працює GPS (докладно)</h3>
    <p>Суть використання GPS телефоном у тому, що він має знати де знаходиться кожен із супутників у сузір\'ї GPS, і зазвичай використовує канал передачі даних для цього. Супутники GPS транслюють цю інформацію через різні проміжки часу; зокрема, кожен супутник транслює дані <em>альманаху</em> і дані <em>ефемерид</em> дані.</p> <p>Альманах не дуже точний і дає загальне уявлення про позиції супутників на кілька найближчих місяців. GPS приймач може використовувати це щоб приблизно з\'ясувати де він знаходиться та які супутники обрати. Якщо телефон було відключено протягом довгого часу, або його раптом перенесли в інше місце, йому знадобиться оновити дані альманаху.</p> <p>Дані ефемерід більш точні; вони транслюються частіше і стають застарілими досить швидко. Тільки коли GPS приймач має дані альманаху то він може шукати дані ефемерід. Щойно телефон має обидва фрагменти даних, він може визначити де він є. Цей процес може зайняти близько 12 хвилин, і, як відомо, дуже ненадійний; будь-яка перешкода або переривання процесу означатиме що приймач GPS в телефоні повинен почати все спочатку. Супутники транслюють лише на швидкості 50 байт/секунду.</p> <p>Через те що це займає так багато часу, щоб допомогти з цим, багато операторів мобільного зв\'язку розгортають сервери <a href=\"https://uk.wikipedia.org/wiki/A-GPS\">aGPS</a>; ці сервери вже завантажили дані альманаху та ефемерід і телефон може отримувати з них швидшими темпами, ніж із супутників. Але для цього ваш телефон має бути у знайомий мережі. Перебування у роумінгу або у обмеженому плані може цьому завадити.</p> <p>Загалом існує багато факторів. Проблема може трапитись у будь чому від відсутності альманаху до даних на апаратних засобах. GPSLogger просто чекає коли ОС буде готовою з її інформацією.</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_whydoesfixtakelongtime"><![CDATA[
    <h3>Чому займає так багато часу зафіксувати місцезнаходження?</h3>
        <p>Іноді це може виглядати неначе GPSLogger просто нічого не робить та просто нездатний визначити місцезнаходження</p>
        <p><strong>Нове місце</strong> - якщо ви опинились у новому місці після довгого перельоту, може зайняти деякий час для GPS на вашому телефоні щоб переорієнтуватися. Спробуйте запустити GPSLogger на високій частоті поки він не зможе визначити місцезнаходження. Це може зайняти близько 15-20 хвилин.</p>
        <p><strong>Перешкода</strong> - можуть бути структури поблизу, що блокують ваш сигнал</p>
        <p><strong>У польоті</strong> - якщо ви у комерційному літаку, можливо ви рушити занадто швидко для і GPS обладняння вашого телефону не поспіває за GPS сигналом.</p>
        <p><strong>Вимогливі фільтри</strong> - якщо місцезнаходження зафіксовано але воно не відповідає критеріям вашого фільтру, GPSLogger продовжуватиме намагатися деякий час покращити перш ніж здаватись. Розгляньте меньш жорсткі налаштування такі як точність або пройдену відстань. Спробуйте також використання мережи або пасивного провайдера.</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_usemylocaltimezone"><![CDATA[
    <h3>Чи можу я записувати використовуючи мою місцеву часову зону?</h3>
    <p>Існує <i>стандарт</i> для запису точок - використовувати UTC. Оскільки це стандарт, було б неправильно використовувати місцевий часовий пояс. Замість цього, програмне забезпечення, яке ви використовуєте для файл журналу (Google Earth, GeoSetter тощо), має коректувати дані для вашого часового поясу. Будь-який додаток, що має справу з GPX або KML файлами матиме параметр, який дозволяє вказати свій власний часовий пояс.</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_whereisthefilelogged"><![CDATA[
    <h3>Папка для запису за замовчуванням</h3>
    <p>Шлях відображено на простому або детальному екранах та виглядатиме щось на зразок
         <br /> <br />
         <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\"><b>/storage/emulated/0/Android/data/com.mendhak.gpslogger/files/</b></font>
         <br /> <br />
         <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\"><b>/sdcard/Android/data/com.mendhak.gpslogger/files/</b></font>
         <br /><br /> Початкова частина буде відрізнятися для вашого пристрою. Якщо у вас встановлений додаток файловий менеджер, ви можете натиснути на шлях до папки на екранах простий/детальний вигляд. </p>
         <p>Ви можете змінити цей шлях до папки в налаштуваннях журналу. Майте на увазі, завдяки <a href=\"http://commonsware.com/blog/2014/04/09/storage-situation-removable-storage.html\">обмеження, що введені в Android KitKat</a>, будь-які файли в папці за замовчуванням будуть видалені, коли ви видалите додаток.</p>
         ]]>
    </string>
  <string name="faq_topic_imperial"><![CDATA[
    <h3>Чому імперські одиниці не використовуються для запису?</h3>
    <p>Імперські одиниці призначені тільки для відображення і ні для чого іншого. Для журналювання завжди використовуються одиниці SI - метри і секунди.</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_whatvariousfiltersmean"><![CDATA[
    <h3>Пояснення щодо різних фільтрів</h3>
    <strong>Час до початку запису</strong> - Як довго чекати після того, як точку було записано, щоб спробувати записати наступну.
    <br /><br/><strong>Фільтр відстані</strong> - Коли нова точка доступна, додаток буде перевіряти, що відстань між нею та попередньою точкою достатньо велика. Якщо це не така відстань, точку буде скасовано.
    <br /><br/><strong>Фільтр точності</strong> - Коли нова точка доступна, додаток буде перевіряти, що ця точка має вказану точність або кращу. Якщо вона не відповідає вказаній точності, точку буде скасовано. Це корисно, якщо ви деякий час перебуваєте всередині будівлі.
    <br /><br/><strong>Інтервал часу повторних спроб для фільтру точності</strong> - Якщо фільтр вище не задовольняє, додаток буде намагатися повторити спроби цей проміжок часу.
    <br /><br/><strong>Остаточний тайм-аут</strong> - Спроби досягти фіксації місцезнаходження буде зупинено після такого часу, незалежно від інших налаштувань фільтра. Це корисно, якщо ви деякий час перебуваєте всередині будівлі.
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_howtogetthefile"><![CDATA[
    <h3>Як отримати доступ до файлу</h3>
    <p><strong>На комп\'ютері</strong>, ви можете підключити телефон за допомогою USB щоб змонтувати SD-карту, потім скопіювати прямо з папки журналів. Ви також можете змінити папку за замовчуванням у вікні налаштування журналу.<p>
    <p><strong>Безпосередньо на телефоні</strong>, якщо у вас є файловий менеджер, ви можете перейти в папку журналу &gt; <font face=\'monospace\'>Довге натискання на файл &gt; Відкрити як &gt; Текст</font> для перегляду безпосередньо, або відкрити за допомогою додатку що може читати такі файли.</p>
    <p><strong>Із додатку</strong>, ви можете обрати поділитися файлом або автоматично завантажити його на сервіси, такі як Диск Google, Dropbox, e-mail, тощо та отримати доступ до фалу з цих місць.</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_thirdpartyintegration"><![CDATA[
    <h3>Інтеграція зі сторонніми додатками</h3>
    <p>Є кілька різних способів, як ви можете взаємодіяти з GPSLogger з інших додатків.</p>
    <p><strong>Intents</strong> - Ви можете надсилати різні intents щоб змусити GPSLogger щось зробити. Дивись Tasker тему для подробиць.</p>
    <p><strong>Shortcuts</strong> - Якщо ваш додаток не підтримує intents, ви можете викликати ярлик Start/Stop</p>
    <p><strong>Content Provider</strong> - Тільки повертає поточний шлях до папки журналу. Складна тема, та й експериментальна</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_taskerintegration"><![CDATA[
    <h3>Виклик за допомогою Tasker</h3>
    <p>Якщо ваш додаток може відправити intents, ви можете відправити intents до GPSLogger, щоб змусити його виконати кілька дій.</p>
    <p>Tasker приклад: Створити нову дію під Misc &gt; Send Intent.<br/><br/>
    Action:<br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">com.mendhak.gpslogger.GpsLoggingService</font>
    <br/>
    Extra:<br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">immediatestart:true</font>
    <br/>
    Target:<br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">Service</font><br/>
    </p>
    <p>Є кілька extras що ви можете надіслати до GPSLogger:
    <blockquote>
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">immediatestart</font> - (true/false) Почати журналювання негайно<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">immediatestop</font> - (true/false) Зупинити журналювання<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">logonce</font> - (true/false) Записати одну точку і зупинитися<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setnextpointdescription</font> - (text) Встановити текст анотації для наступної записаної точки<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">settimebeforelogging</font> - (number) Встановлює значення параметру настройки час до початку запису<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setdistancebeforelogging</font> - (number) Встановлює значення параметру настройки відстань до початку запису<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setkeepbetweenfix</font> - (true/false) Встановлюе параметр настройки не вимикати GPS між замірами<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setretrytime</font> - (number) Встановлюе параметр настройки інтервал часу для повтору<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setabsolutetimeout</font> - (number) Встановлюе параметр настройки остаточний тайм-аут<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setprefercelltower</font> - (true/false) Включає або відключає провайдери GPS або стільникові вежі<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">switchprofile</font> - (text) Активує профіль по імені<br /><br />
    </blockquote>]]></string>
  <string name="faq_topic_loadingpresets"><![CDATA[
    <h3>Загрузка встановлених налаштувань</h3>
    <p>Багато користувачів хочуть поширювати GPSLogger колегам, попередньо встановленим на телефонах з деякими значеннями параметров настройки. Якщо створити файл в папці за замовчуванням або в <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">/<i>&lt;sdcard&gt;</i>/gpslogger.properties</font>, то GPSLogger буде читати ций файл кожного разу при запуску та застосовувати ці налаштуваня до додатку.</p>
    <p>Наприклад, у фалі ви можете встановити <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">accuracy_before_logging=42</font> таким чіном, що додаток буде встановлювати фильтр точності у 42 метри при кожному старті. Є багато параметров що можуть бути встановлені. Кілька найбільш поширених:</p>
     <blockquote>
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">log_gpx</font> - (true/false) Записувати у GPX<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">log_kml</font> - (true/false) Записувати у KML<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">startonbootup</font> - (true/false) Чи запускати запис журналу при увімкненні телефону<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">startonapplaunch</font> - (true/false) Чи запускати запис журналу при запуску додатку<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">autosend_enabled</font> - (true/false) Чи дозволяти відправку до різних отримувачів<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">smtp_*</font> - Різні настройки, пов\'язані з автоматичною відправкою через е-mail<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">listeners</font> - Які провайдери місцезнаходження слухати (GPS, network, passive). Вказати розділяючи комою, наприклад <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">gps,passive</font> <br /><br />

     </blockquote>
    Повний список ви можете знайти тут: <a href=\"https://github.com/mendhak/gpslogger/blob/master/gpslogger/src/main/java/com/mendhak/gpslogger/common/AppSettings.java#L75\">full list here</a>.</p>
    ]]></string>
</resources>
