<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="faq_generalsection">一般的な質問</string>
  <string name="faq_preferencesandfilters">機能およびフィルター</string>
  <string name="faq_advancedsection">専門的なトピック</string>
  <string name="faq_topic_whyisntitaccurate"><![CDATA[<h3>どうしたら精度が向上しますか?</h3>
<p>
パフォーマンスメニューの位置情報プロバイダで<b>GPSを有効にすると精度が上がります</b>が、時間がかかります。一方、ネットワークを有効にすると精度は悪くなりますが、反応は早くなります。
</p>
<p>また、雲やビルの陰、太陽の黒点の影響など、精度に影響をおよぼす原因がないか、周りの環境をチェックしててください。
</p>
<p>
結局、これらはすべてお使いのハードウェア、設定、環境に依存します。精度は携帯電話のGPSチップと同じで、GPSロガーは携帯電話からの情報を表示しているに過ぎません。ある携帯電話は4mの精度であるのに対し、別の機器では500mということもありえます。
</p>    ]]></string>
  <string name="faq_topic_howtoremovenotification"><![CDATA[<h3>通知を消すことができますか?</h3>
<p>残念なことに、そして、厄介なことに、通知は表示エリアに残ります。Android 4.xでは<a href=\"http://commonsware.com/blog/2013/07/30/notifications-foreground-services-android-4p3.html\">制限が強化され</a>、通知を表示しないフォアグラウンドのサービスはKillされるようになりました。また、以前のように回避法はありません。</p>
<p>これによって、アプリは起動時に通知エリアを要求するため、すぐに通知エリアは一杯になってしまうことでしょう。一方でこれには、正当な理由があります。すなわち、ユーザはフォアグラウンドで動いているサービスは、正常に動作し、リソースを消費していることが確認できます。しかしながら、これを開放する手段は提供されていません。</p>
<p>全体設定で、「通知ボタンを非表示にする」を選ぶと、必要なスペースを減らすことができます。</p>
]]></string>
  <string name="faq_topic_howgpsworks"><![CDATA[<h3>GPSの動作について(詳細)</h3>
<p>
携帯電話のGPS利用するには、GPSコンステレーション(constellation)の各衛星がどこにあるのかということを知る必要があり、通常、それを行うためにはネットワークの接続が必要となります。GPS衛星は、この情報を異なる間隔で送信しています。正確には、<em>アルマナック(almanac) </em>データと、<em>エフェメリス (ephemeris)</em>データを送信しています。
</p>
<p>
アルマナックはあまり正確ではなく、GPSコンステレーションと数ヶ月先までの衛星のおおまかな位置を提供します。GPS受信機はこの情報を用いて、衛星がどの辺りにあるのか、どの衛星を使うのかということを決定します。携帯電話の電源が長い間オフになった後や、突然、別の場所に移動した場合など、アルマナックを再取得する必要があります。
</p>
<p>
エフェメリスはより正確で、その情報はより頻繁に更新され、すぐに古くなります。GPS受信機はエフェメリスを探すため、アルマナックを一度だけ使用します。携帯電話が両方のデータから情報を取得すると、自分の居る場所が分かります。この処理は、約12分かかり、また、非常に脆弱です。たとえば、障害が起こったり、処理が中断された場合、GPS受信機はやり直す必要があります。これは、衛星がわずか毎秒50 バイトでしかデータを送っていないためです。
</p>
<p>
このように非常に時間がかかる処理のため、携帯サービス業者は <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Assisted_GPS#Basic_concepts\">aGPS</a>というサーバを提供しています。これらのサーバはアルマナックおよびエフェメリスをあらかじめダウンロードしており、携帯電話はこれらのサーバからデータを取得することで、衛星から受信するよりも早くデータを取得することができます。しかしながら、データを取得するためには、利用可能なネットワークにいる必要があり、ローミングしている場合や、制限のある料金プランでは、データの取得に障害があるかもしれません。
</p>
<p>
概して、様々な要素が問題となり得ます。これは例えば、アルマナックが取得できないという問題から、ハードウェアの障害等です。GPSロガーは単にOSがこれらの情報を提供できるまで待っているだけです。
</p>

]]></string>
  <string name="faq_topic_whydoesfixtakelongtime"><![CDATA[<h3>どうして位置情報を得るのにそんなに時間がかかるのですか?</h3>
<p>
時々GPSロガーが位置情報を取得できなくて何も動いていないことがあります。
これには幾つかの原因が考えられます。
</p>
<p>
<strong>場所の移動</strong>
もし、長いフライトで、別の場所に移動した場合、携帯電話のGPSは現在地の確認のため、長い時間がかかります。
</p>
<p>
<string>フライト中</strong>
もし、飛行機に搭乗中であれば、速度が速すぎて、携帯電話のハードウェアがGPS情報の更新に追いつかないのかもしれません。
</p>
<p>
<strong>障害物</strong>
近くの構造物が、電波の受信を妨げているかも知れません。
</p>
<p>
<strong>厳格なフィルター</strong>
もし、位置情報を取得できても、フィルター条件にマッチしなければ、設定されたタイムアウト時間まで、取得し続けます。
精度や位置のフィルター条件を緩めてみてください。もしくは、GPSの代わりにネットワークやパッシブを使用することを検討してください。
</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_usemylocaltimezone"><![CDATA[<h3>ログをローカルタイムで記録することはできますか?</h3>
<p>ログファイルへの書き込みの<i>規格</i>では、UTCを使用することになっています。ローカルタイムを使用した場合は、規格に反します。しかしながら、Google EarthやGeoSetter等のソフトウェアでは、自己責任で、ローカルタイムを使用することができます。また、GPXやKMLファイルを扱うことのできるアプリケーションでは、ローカルタイムを使用する設定があります。
</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_whereisthefilelogged"><![CDATA[
<h3>ログフォルダのデフォルトパス</h3>
<p>パスは簡易／詳細画面で以下のように表示されています。          <br /> <br />
<font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\"><b>/storage/emulated/0/Android/data/com.mendhak.gpslogger/files/</b></font>          <br /> <br />          <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\"><b>/sdcard/Android/data/com.mendhak.gpslogger/files/</b></font>          <br /><br />
<p>
初期パスはご使用の携帯電話によって異なります。もし、ファイル管理アプリがインストールされていれば、簡易／詳細画面のフォルダパスをクリックしてみてください。</p>
<p>このフォルダパスはログ詳細設定で変更できます。ただし、<a href=\"http://commonsware.com/blog/2014/04/09/storage-situation-removable-storage.html\">Android KitKatで導入された制限</a>により, アンインストール時にデフォルトフォルダにある全てのファイルは消去されます。</p>
         ]]>
</string>
  <string name="faq_topic_imperial"><![CDATA[<h3>どうしてヤード法では記録できないのですか?</h3>
<p>ヤード法は、表示のためだけにしようしています。記録時には、常にSI単位系(メートル、秒等)を使用します。</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_whatvariousfiltersmean"><![CDATA[<h3>色々なフィルタの説明<h3>
<strong>保存周期</strong> 前のポイントが記録ざれてから次のポイントを記録を開始するまでの待機時間
<br /><br />
<strong>距離フィルタ</strong>
新しいポイントが取得された時に、このポイントと前に記録されたポイントの距離をチェックし、フィルタの距離に達していなければ、このポイントは破棄されます。
<br /><br />
<strong>精度フィルタ</strong>
新しいポイントが取得された時に、このポイントの誤差をフィルタで設定した精度と比較し、許容誤差以下でなければ、このポイントは破棄されます。この機能は建物の中に長時間いる場合に役に立ちます。
<br /><br />
<strong>精度フィルタのリトライ間隔</strong>
上記のフィルタにマッチしない場合、ここで設定した時間間隔で、リトライします。
<br /><br />
<strong>タイムアウト時間<strong>
他のフィルタ設定の如何に関わらず、ここで設定した時間が経つと、位置情報の取得を諦めます。この機能は建物の中に長時間いる場合に役に立ちます。
]]></string>
  <string name="faq_topic_thirdpartyintegration"><![CDATA[<h3>サードパーティアプリとの結合</h3>
<p>GPSロガーを別のアプリから利用するには、幾つかの方法があります。</p>
<p><strong>Intent</strong>様々なIntentを送り、GPSロガーに処理させることができます。詳しくは、Taskerの項目を参照してください。</p>
<p><strong>ショートカット</strong>
もし、アプリがIntentをサポートしない場合、スタート／ストップのショートカットを起動することができます。</p>
<p><strong>コンテンツ プロバイダ</strong>ログフォルダのパスのみ返します。専門的なトピックを参照。実験的機能</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_loadingpresets"><![CDATA[    <h3>プリセットされた設定の読み込み</h3>
    <p>
あらかじめ幾つかの値が設定されたGPSロガーを同僚に配布したいと思っている方がいらっしゃると思います。
デフォルトのフォルダ中にファイルを作成、もしくは、<font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">/<i>&lt;sdcard&gt;</i>/gpslogger.properties</font>というファイルを作成すると, GPSロガーは起動時に毎回これを読み込み、 設定を行います。</p>
    <p>例えば、このファイルに <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">accuracy_before_logging=42</font> と記述すると、起動毎に精度フィルタを 42 メートルに設定します。 その他、多くの属性がセット可能です。次に挙げるのは最も一般的なものです。</p>
     <blockquote>
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">log_gpx</font> - (true/false) GPX形式で保存<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">log_kml</font> - (true/false) KML形式で保存<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">startonbootup</font> - (true/false) ブート時のログを開始するかどうか<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">startonapplaunch</font> - (true/false) アプリ起動時にログを開始するかどうか<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">autosend_enabled</font> - (true/false) 様々なターゲットに対し自動送信を有効にするかどうか<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">smtp_*</font> - Eメール送信に関する様々なパラメタ<br /><br />
<font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">listeners</font> - 使用する情報プロバイダ（GPS、ネットワーク、パッシブ）をカンマ区切りで指定する。例)<font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">gps,passive</font> <br /><br />

     </blockquote>
    次のソースコードから設定の一覧は想像できるでしょう: <a href=\"https://github.com/mendhak/gpslogger/blob/master/gpslogger/src/main/java/com/mendhak/gpslogger/common/AppSettings.java#L75\">ソースコード</a>.</p>]]></string>
</resources>
