<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="faq_generalsection">Všeobecné otázky</string>
  <string name="faq_preferencesandfilters">Nastavenia a filtre</string>
  <string name="faq_advancedsection">Pokročilé témy</string>
  <string name="faq_topic_whyisntitaccurate"><![CDATA[<h3>Ako môžem zlepšiť presnosť?</h3>
    <p>V menu pre výkon a poskytovateľov polohy máte niekoľko možností; using <b>GPS satelity poskytujú lepšiu presnosť,</b> avšak využitie ich služieb trvá dlhšie; s použitím lokalizácie pomocou siete získate horšiu presnosť, ale proces bude rýchlejší.</p>
     <p>Možno by tiež bolo vhodné skontrolovať podmienky vo vašom okolí, na presnosť majú vplyv oblaky, budovy, slnečné škvrny a podobne.</p>
    <p>Nakoniec samozrejme všetko záleží aj od vášho hardvéru, nastavení a od okolitého prostredia. Presnosť môže byť len taká, aký presný je GPS čip vo vašom telefóne. GPSLogger jednoducho iba zapisuje údaje poskytované telefónom. Niektoré telefóny môžu vykazovať presnosť na 4 metre, niektoré vykazujú presnosť na 500 metrov.</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_howtoremovenotification"><![CDATA[<h3>Dajú sa odstrániť notifikácie?</h3>         <p>Bohužiaľ je nevyhnutné, aby notifikácie boli prítomné a zapnuté. Systém Android 4.x <a href=\"http://commonsware.com/blog/2013/07/30/notifications-foreground-services-android-4p3.html\">sa správa dosť reštriktívne</a> a ukončuje služby bežiace v popredí, ktoré nezobrazujú žiadne notifikácie. Neexistuje spôsob, ako by sa dalo toto správanie systému zmeniť a regulovať, takže notifikácie sú jediným spôsobom ako sa s týmto problémom vysporiadať.</p>         <p>Znamená to, že čoraz viac aplikácií potrebuje priestor na zobrazenie notifikácií a panel s notifikáciami sa tak stáva preplnený. Účel týchto notifikácií je dobrý; informovať používateľa o tom, že je spustená služba v popredí a môže spotrebovávať systémové prostriedky, zároveň však používateľ bohužiaľ nemá možnosť tieto notifikácie vypnúť, či budúcnosti nezobrazovať.</p>         <p>Vo všeobecných nastaveniach si môžete vybrať možnosť skrývania notifikačných tlačidiel, takže budú zaberať menej miesta.</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_profiles"><![CDATA[<h3>Čo sú to profily?</h3>         <p>Profily sú v podstate rôzne nastavenia uložené pod spoločným názvom. Napríklad môžete mať \'nočný\' profil a \'turistický\' profil s rôznou frekvenciou zaznamenávania. Medzi profilmi môžete prepnúť vtedy, keď to bude potrebné.</p> <p>Dotknite sa záhlavia profilu a potom príkazu "Pridať profil", ak chcete vytvoriť nový profil. Nový profil bude mať rovnaké nastavenia ako ten, ktorý máte práve aktivovaný. Potom môžete niektoré nastavenia upraviť a tie budú špecifické pre váš nový profil.</p> <p>Naopak, nastavenia zmenené v jednom profile nebudú automaticky uložené do iných <em>existujúcich</em> profilov. Odporúčame, aby ste základné nastavenia urobili najskôr v predvolenom profile.</p>  <p>Profil je možné vymazať dlhým stlačením.</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_howgpsworks"><![CDATA[
    <h3>Ako funguje GPS (podrobný opis)</h3>
    <p>Telefón využívajúci systém GPS potrebuje v podstate najskôr vedieť, kde sa nachádza každý GPS satelit a na zistenie týchto informácií                     sa obvykle používa dátové pripojenie. GPS satelity vysielajú takúto informáciu v rôznych časových intervaloch; každý satelit vysiela údaje označované ako <em>almanach</em> a údaje o <em>efemeridách</em>  </p>                      <p>Údaje typu almanach nie sú veľmi presné a poskytujú iba veľmi približný prehľad o rozložení satelitov a ich pozíciách počas niekoľkých nasledujúcich mesiacov.                         Prijímač systému GPS využíva tieto údaje na zistenie aspoň približnej polohy a na zistenie toho, ktoré satelity si má vybrať pri ďalšom zisťovaní pozície. Ak bol váš telefón                         dlhšiu dobu vypnutý alebo bol presunutý do novej lokality, musí znovu získať údaje typu almanach.</p>                      <p>Údaje o efemeridách sú už presnejšie; sú vysielané častejšie, avšak dosť rýchlo aj zastarávajú.  Iba chvíľku po tom, čo prijímač GPS                         prijme údaje typu almanach, dokáže vyhľadať aj údaje o efemeridách. Po získaní obidvoch týchto informácií,                         potom už dokáže zistiť, kde sa nachádza.  Celý tento proces môže trvať až 12 minút a je veľmi komplexný; akékoľvek rušenie                         alebo úplné prerušenie procesu znamená, že prijímač GPS signálu musí začať celý úkon odznovu. Satelity vysielajú rýchlosťou iba                         50 bytov za sekundu.</p>                      <p>Pretože prenos údajov potom trvá príliš dlho, mnohí mobilní operátori vyvinuli a prevádzkujú servery <a href=\"http://en.wikipedia.org/wiki/Assisted_GPS#Basic_concepts\">aGPS</a>;                         na týchto serveroch sú už stiahnuté údaje almanach a aj údaje o efmeridách a váš telefón si tieto údaje tak môže stiahnuť oveľa rýchlejšie                         ako zo satelitov. Predpokladom na takéto rýchlejšie sťahovanie je však to, že sa telefón nachádza v známej (domácej sieti). Ak využívate roaming                         alebo máte obmedzený prenos dát, nie je prenos takýchto údajov možný.</p>                      <p>Pri zisťovaní polohy hrá svoju rolu naozaj veľa faktorov. Problémom sa môže stať všeličo - od chýbajúcich údajov typu almanach, až po hardvérové údaje. Aplikácia GPSLogger jednoducho vždy čaká na to, kým OS telefónu pripraví a poskytne potrebné údaje.</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_whydoesfixtakelongtime"><![CDATA[
    <h3>Prečo trvá vyhľadanie korekcie polohy (fix) tak dlho?</h3>
        <p>Niekedy sa môže zdať, že aplikácia GPSLogger nerobí nič a jednoducho nie je schopná nájsť a aplikovať korekciu polohy. Môže to mať viacero dôvodov.</p>
        <p><strong>Nová lokalita</strong> - ak sa nachádzate v novej lokalite po dlhom lete, systém GPS bude potrebovať istý čas na zorientovanie. Môžete skúsiť spustiť aplikáciu GPSLogger s využitím vysokej frekvencie získavania údajov dovtedy, pokiaľ aplikácia nenájde korektnú polohu. To môže trvať až 15 - 20 minút.</p>
        <p><strong>Rušenie</strong> - vo vašej blízkosti sa môžu nachádzať stavby, ktoré spôsobujú blokovanie signálu.</p>
        <p><strong>Let vo vzduchu</strong> - ak sa práve nachádza v komerčnom lietadle, je pravdepodobné, že sa pohybujete príliš rýchlo na to, aby hardvér vášho telefónu dokázal dostatočne rýchlo aktualizovať polohu prostredníctvom signálov systému GPS.</p>
        <p><strong>Striktne nastavené filtre</strong> - ak sa nájde údaje o korekcii vašej polohy, ktorý však nezodpovedá kritériám nastaveného filtra, aplikácia GPSLogger sa bude ešte chvíľu snažiť o lepšie zistenie polohy a potom tieto pokusy vzdá. Zvážte nastavenie miernejších nastavení pre presnosť alebo prejdenú vzdialenosť. Zvážte takisto, či nie je možné využívať aj sieť alebo pasívne spôsoby lokalizácie.</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_usemylocaltimezone"><![CDATA[
    <h3>Môžem zaznamenávať údaje v mojej časovej zóne?</h3>
    <p><i>Štandardne</i> sa pri zaznamenávaní bodov udávajúcich polohu používa čas označovaný ako UTC. Keďže je štandard nastavený takto, bolo by nesprávne a nevhodné používať lokálnu časovú zónu. Namiesto toho je úlohou softvéru, s ktorým záznam o polohe neskôr použijete (napríklad sa dá používať v programe Google Earth, GeoSetter a pod.), aby upravil údaje o čase podľa vašej časovej zóny. Každá aplikácia, ktorá pracuje s údajmi v súboroch GPX alebo KML má nastavenie, ktoré vám umožňuje špecifikovať vašu časovú zónu.</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_whereisthefilelogged"><![CDATA[
    <h3>Predvolená cesta k priečinku so záznamom</h3>
    <p>Cesta sa zobrazuje na zjednodušenej/podrobnej obrazovke a môže vyzerať takto
         <br /> <br />
         <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\"><b>/storage/emulated/0/Android/data/com.mendhak.gpslogger/files/</b></font>
         <br /> <br />
         <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\"><b>/sdcard/Android/data/com.mendhak.gpslogger/files/</b></font>
         <br /><br /> Počiatočná časť sa bude odlišovať v závislosti od konkrétneho zariadenia. Ak máte nainštalovaný prehliadač súborov, môže kliknúť na odkaz na danú cestu, ktorý sa zobrazuje na zjednodušenej/podrobnej obrazovke. </p>
         <p>Cestu k priečinku môžete zmeniť v sekcii s podrobnosťami zaznamenávania. Pamätajte na to, že <a href=\"http://commonsware.com/blog/2014/04/09/storage-situation-removable-storage.html\">kvôli obmedzeniam zavedeným v systéme Android KitKat</a>, budú všetky súbory v predvolenom priečinku vymazané v prípade, že odinštalujete aplikáciu, ku ktorej súbory patria.</p>
         ]]>
    </string>
  <string name="faq_topic_imperial"><![CDATA[
    <h3>Prečo sa nezaznamenávajú imperiálne jednotky?</h3>
    <p>Imperiálne jednotky sa používajú iba na účely zobrazovania, na žiadne iné účely. Pri zaznamenávaní sa jednotky vždy zapisujú vo formáte SI - teda ako metre a sekundy.</p>]]></string>
  <string name="faq_topic_whatvariousfiltersmean"><![CDATA[
    <h3>Vysvetlenia k rôznym filtrom</h3>
    <strong>Čas pred záznamom</strong> – Určuje ako dlho bude aplikácia čakať po zaznamenaní bodu, kým sa pokúsi zaznamenať ďalší bod.
    <br /><br/><strong>Filter vzdialenosti</strong> – Keď je dostupný bod, aplikácia skontroluje, či bola prejdená dostatočná vzdialenosť od medzi predchádzajúcim a aktuálnym bodom. Ak nie je vzdialenosť dostatočná, bod bude ignorovaný.
    <br /><br/><strong>Filter presnosti</strong> – Keď je dostupný nejaký bod, aplikácia preverí, či vykazuje tento bod minimálnu určenú presnosť. Ak nie je zaručená presnosť, bod bude ignorovaný. Táto funkcia je užitočná vtedy, keď sa napríklad na chvíľu nachádzate v budove.
    <br /><br/><strong>Časový interval opakovania pre filtre presnosti</strong> – Ak nie sú splnené podmienky horeuvedeného filtra, aplikácia sa bude počas tu zadaného času pokúšať o zistenie nového bodu.
    <br /><br/><strong>Absol. časový limit</strong> – Po uplynutí tohto limitu budú pozastavené pokusy o získanie opravy, bez ohľadu na ostatné nastavenia filtra. Táto funkcia je užitočná napríklad vtedy, keď sa chvíľkovo nachádzate v budove.
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_howtogetthefile"><![CDATA[
    <h3>Ako získať prístup k súboru</h3>
    <p><strong>Z PC</strong>, môžete prepojiť svoj telefón pomocou USB, čím dôjde k pripojeniu SD karty, následne môžete kopírovať priamo z priečinka so zaznamenanými údajmi. Takisto môžete zmeniť predvolený priečinok na obrazovke pre podrobnosti zaznamenávania.<p>
    <p><strong>Priamo na samotnom telefóne</strong>, ak máte nainštalovaný prehliadač súborov, môžete prejsť do priečinka pre zaznamenávanie údajov &gt; <font face=\'monospace\'>Dlhším podržaním súboru a výberom funkcie &gt; Otvoriť ako &gt; text</font>. Takto si môžete súbor prezerať priamo alebo v aplikácii, ktorá dokáže pracovať s takýmito súbormi.</p>
    <p><strong>Z aplikácie</strong>, môžete si vybrať zdieľanie súboru alebo jeho automatické odoslanie na niektorú cieľovú službu, ako je napríklad Google Drive, Dropbox, e-mail, a podobne. Získate tak prístup k súboru priamo v tejto službe.</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_thirdpartyintegration"><![CDATA[
    <h3>Integrácia s riešeniami tretích strán</h3>
    <p>Existuje niekoľko rozličných spôsobov interakcie aplikácie GPSLogger z iných aplikácií.</p>
    <p><strong>Výzvy</strong> – aplikácii GPSLogger je možné zasielať výzvy na zrealizovanie určitých akcií. Podrobnejšie informácie získate v časti o plánovači úloh.</p>
    <p><strong>Odkazy</strong> – ak vaša aplikácia nepodporuje zasielanie výziev, môžete aktivovať skrátený odkaz štart/stop</p>
    <p><strong>Poskytovateľ obsahu</strong> – táto funkcia vráti iba cestu k aktuálnemu priečinku pre zaznamenávanie. Slúži ako pokročilé a experimentálne nastavenie</p>
    ]]></string>
  <string name="faq_topic_taskerintegration"><![CDATA[
    <h3>Vyvolanie prostredníctvom spúšťača úloh</h3>
    <p>Ak vaša automatizačná aplikácia dokáže odosielať opisy vykonávanej úlohy (intencie), môžete tieto opisy poslať do aplikácie GPSLogger, čím dôjde k vykonaniu niektorých akcií.</p>
    <p>Príklad spúšťača úloh: vytvorte novú akciu v sekcii Rôzne &gt; Odoslať intenciu.<br/><br/>
    Akcia:<br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">com.mendhak.gpslogger.GpsLoggingService</font>
    <br/>
    Extra:<br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">immediatestart:true</font>
    <br/>
Cieľ:<br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">Service</font><br/>
    </p>
    <p>Toto sú doplnkové údaje, ktoré môžete odoslať do aplikácie GPSLogger:
    <blockquote>
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">immediatestart</font> - (true/false) Ihneď spustiť zaznamenávanie<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">immediatestop</font> - (true/false) Zastaviť zaznamenávanie<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">logonce</font> - (true/false) Zaznamenať jeden bod a zastaviť<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setnextpointdescription</font> - (text) Nastaví text anotácie, ktorý sa použije pre ďalší zaznamenaný bod<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">settimebeforelogging</font> - (číslo) Nastaví čas pred zaznamenaním<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setdistancebeforelogging</font> - (číslo) Nastaví vzdialenosť pred zaznamenaním<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setkeepbetweenfix</font> - (true/false) Určuje, či sa má udržiavať GPS medzi jednotlivými korekciami<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setretrytime</font> - (číslo) Nastaví čas opakovania<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setabsolutetimeout</font> - (čas) Nastaví absolútny časový limit<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">setprefercelltower</font> - (true/false) Zapne alebo vypne GPS alebo prijímače z celulárnej siete<br /><br />
    <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">switchprofile</font> - (text) Prepne na profil s daným názvom<br /><br />
    </blockquote>]]></string>
  <string name="faq_topic_loadingpresets"><![CDATA[
    <h3>Načítanie vopred určených nastavení</h3>
    <p>Niektorí používatelia chcú distribuovať aplikáciu GPSLogger svojím kolegom, predinštalovanú na telefóne, spolu s niektorými vopred danými nastaveniami. Ak vytvoríte v predvolenom priečinku alebo na <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">/<i>&lt;karte SD&gt;</i> súbor /gpslogger.properties</font>, tak aplikácia GPSLogger načíta tento súbor vždy pri svojom spustení a použije nastavenia, ktoré sú v ňom uvedené.</p>
    <p>Napríklad môžete do súboru nastaviť parameter<font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">accuracy_before_logging=42</font> a filter presnosti sa nastaví na hodnotu 42 metrov pri každom spustení aplikácie. Takto je možné určiť mnoho nastavení. Tu sú niektoré najčastejšie určované nastavenia:</p>
     <blockquote>
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">log_gpx</font> – (true/false) Zaznamenať do súboru GPX<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">log_kml</font> – (true/false) Zaznamenať do súboru KML<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">startonbootup</font> – (true/false) Určuje, či sa má spustiť zaznamenávanie pri zapnutí telefónu a spustení OS<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">startonapplaunch</font> – (true/false) Určuje, či sa má spustiť zaznamenávanie pri otvorení aplikácie<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">autosend_enabled</font> – (true/false) Určuje, či sa má zapnúť automatické odosielanie údajov rôznym cieľovým službám<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">smtp_*</font> – Obsahuje rôzne nastavenia týkajúce sa automatického odosielanie e-mailov na cieľové adresy<br /><br />
     <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">listeners</font> – Určuje, ktorí poskytovatelia údajov o pozícii sa majú zohľadňovať (GPS, sieť, pasívne zisťovanie). Poskytovateľom oddeľujte čiarkou, napríklad takto: <font face=\"monospace\" color=\"#4CAF50\">gps,passive</font> <br /><br />

     </blockquote>
    Kompletný zoznam získate <a href=\"https://github.com/mendhak/gpslogger/blob/master/gpslogger/src/main/java/com/mendhak/gpslogger/common/AppSettings.java#L75\">tu</a>.</p>
    ]]></string>
</resources>
